%! Author = Luis
%! Date = 26.01.2024

\chapter{Motivation und Anforderungen}\label{ch:motivation-und-anforderungen}
Musstest du schon einmal die Ip-Adresse von einem anderen Ger{"a}t per Hand abtippen?
Wahrscheinlich nicht und wenn hat es bestimmt auch nicht weh getan.
Aber w{"a}hre es nicht viel besser stattdessen an beiden Ger{"a}ten den Browser zu {"o}ffen und auf eine Webseite zu gehen,
welche die Ip-Adresse von einem Ger{"a}t zum anderen {"u}bertr{"a}gt.
``Nein, es dauert genauso lang'' h{"o}re ich dich sagen.
Wahrscheinlich hast du recht.
Na ja, ich habe trotzdem einige Monate an einer Webseite entwickelt, die im Prinzip das macht.
Frei nach dem Motto automatisiere 3 Monate, eine Aufgabe die 3 Sekunden dauert.
Bei IpShare handelt es sich also im Prinzip um ein overengineertes Clipboard.


\section{Projektidee}\label{sec:projektidee}
Spa{\ss} beiseite, tats{"a}chlich habe ich allerdings einen Anwendungsfall, indem ich so etwas brauche.
An unserer Hochschule bekommt man im Eduroam-WLAN eine {"o}ffentliche Ip-Adresse.
F{"u}r Experimente ist das als Student nat{"u}rlich ein Fest.
Jedenfalls wollte ich mich von einem Raspberry Pi aus einem 5G Netz zu meinem Laptop verbinden.
Dabei handelt es sich nebenbei um das Maveric-Projekt.
Das funktioniert auch da ich ja eine {"o}ffentliche Ip bekomme.
Nur {"a}ndert sich diese Ip gelegentlich.
Leider kann ich keine Angaben dazu machen, wann oder wie oft das Vorkommt.
Es w{"a}re nicht schlecht, automatisiert die neue Ip herauszubekommen, da ich nur umst{"a}ndlich Zugriff auf den Raspberry Pi habe.
W{"a}hrend ich das hier schreibe, ist das noch nicht erprobt worden, sollte aber dank Api funktionieren.
Diese Problematik gab mir jedenfalls die Idee f{"u}r das Projekt.

\section{Ziel}\label{sec:ziel}
Ob mein Projekt gro{\ss}e Verwendung f{"u}r andere hat bleibt abzuwarten.
Im Wesentlichen ging es darum mich mit Webentwicklung und im speziellen Flask zu besch{"a}ftigen.
Etwas zu experimentieren und dabei zu lernen.
Dementsprechend sind manche Designentscheidungen auch getroffen, einfach um zu experimentieren.
Manche Dinge sind daher auch nicht ganz einheitlich implementiert.

\section{bestehende L{"o}sungen}\label{sec:bestehende-losungen}
Es gibt bereits Webseiten, welche einem die eigene {"o}ffentliche Ip Adresse verraten.
Diese w{"a}hren z.B. whatismyipaddress.com\cite{whatismyipaddress} oder whatismyip\cite{whatismyip}.
Sie erlauben es aber nicht, die Adresse von einem anderen Ger{"a}t zu bekommen.

\section{Anforderungen}\label{sec:anforderungen}
Auf die Details m{"o}chte ich im Kapitel zu Planung und Entwurf~\ref{ch:planung-und-entwurf} eingehen.
Im groben sollen Ip-Adressen von einem Ger{"a}t geteilt werden k{"o}nnen um sie dann von einem andern Ger{"a}t abrufen zu k{"o}nnen.
Als Rahmenbedingung f{"u}r das Projekt war noch gegeben das es sich um eine multiuserf{"a}hige Webanwendung mit Datenbank handeln soll.
Die Entwicklung sollte nach einem Agilen-Vorgehensmodell erfolgen.


